Projekt składa się z dwóch klas: \e{EjbClient} oraz jej klasy wewnętrznej \e{Point}. Komponent znajduje się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Aplikacja pobiera zbiór danych w postaci listy zmiennych typu \e{double} z komponentu \e{DataMonitor} znajdującego się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4, a następnie na podstawie otrzymanych danych tworzy listę punktów materialnych. Pierwsze trzy otrzymane zmienne są współczynnikami prostej stanowiącej oś obrotu dla testowanego zbioru punktów. 

Następnie obliczana jest odległość każdego z punktów od osi obrotu oraz jego moment bezwładności według wzoru zamieszczonego w dalszej części sprawozdania.

\subsection{Klasa EjbClient}
Klasa odpowiedzialna za pobranie danych oraz obliczenie momentu bezwładności dla zbioru punktów materialnych reprezentowanych przez odczytane z komponentu EJB dane.

Ważniejsze metody klasy \e{EjbClient}

\begin{lstlisting}
private void initLine()
\end{lstlisting}
Metoda wprowadza wektor osi obrotu. Odczytuje pobrane z komponentu współczynniki prostej, a następnie na ich podstawie tworzy wektor.

\begin{lstlisting}
private double getDistance(Point point)
\end{lstlisting}
Metoda oblicza odległość punktu \e{point} od osi obrotu.

\begin{lstlisting}
private double getMoI(List<Point> points)
\end{lstlisting}
Metoda oblicza moment bezwładności zbioru punktów materialnych przekazanych jako parametr \e{points}.

\begin{lstlisting}
private double getMoI(List<Point> points)
\end{lstlisting}
Główna metoda klasy. Pobiera dane z wykorzystaniem metod komponentu \e{DataMonitor}. Łączy się z komponentem poprzez mechanizm Portable Global JNDI Names. Pobiera listę zmiennych typu double oraz je interpretuje. Następnie oblicza współrzędne dla prostej, oblicza moment bezwładności odczytanego zbioru punktów materialnych względem osi obrotu i drukuje na wyjściu wynik z dokładnością do piątego miejsca dziesiętnego.

\subsection{Klasa Point}
Jest to klasa pomocnicza reprezentująca punkt materialny. Zawiera pola reprezentujące współrzędne punktu w przestrzeni trójwymiarowej oraz jego masę. Posiada mutatory i accessory dla każdego z pól. Obiekt tej klasy użyty jest również do przechowania współrzędnych kierunkowych dla wektora osi obrotu.